const n=[{id:1,question:"Sự điều chính nội dung công nghiệp hóa của đại hội V (3-1982) so với Đại hội IV (12-1976) thể hiện ntn?",options:["Chuyển trọng tâm từ ưu tiên pt CN nặng sang thực hiện cho đc 3 chương trình mục tiêu: lương thực- thực phẩm, hàng xuất khẩu","Chuyển trọng tâm từ ưu tiên pt CN nặng sang ưu tiên pt CN nhẹ","Chuyển trọng tâm từ ưu tiên pt CN nặng sang ưu tiên pt NN, coi NN là mặt trận hàng đầu","Chuyển trọng tâm từ ưu tiên pt CN nặng sang chú trọng pt những ngành, lĩnh vực có lợi thế cạnh tranh cao"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:2,question:"Quyết định 26-CP (21-1-1981) của Chính phủ đề cập đến vấn đề?",options:["Mở rộng hình thức trả lương khoán, lương sản phẩm, vận dụng hình thức tiền thưởng trong các đơn vị sản xuất kinh doanh","Xóa bỏ các trạm kiểm soát mang tính ngăn song cấm chợ","Mở rộng công tác khoán đến nhóm và người lao động trong hợp tác xã NN","Phát huy quyền chủ động trong sản xuất kinh doanh, quyền tự chủ về tài chính của các xí nghiệp quốc doanh"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:3,question:'Nhằm cứu vãn tình thế sau "chiến tranh đặc biệt" ở miền Nam, từ giữa năm 1965, đế quốc Mỹ đã chuyển sang thực hiện chiến lược chiến tranh nào?',options:["Chiến tranh cục bộ","VN hóa chiến tranh","Chiến tranh đơn phương","Chiến tranh đặc biệt"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:4,question:"Tác phẩm nào thể hiện sự chuẩn bị trực tiếp về tư tưởng chính trị cho sự ra đời của Đảng Cộng sản Việt Nam?",options:["Chính cương vắn tắt, sách lược vắn tắt","Đường cách mệnh","Bản án chế độ thực dân Pháp","Bản yêu sách của nhân dân An Nam"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:5,question:"Điền từ hoặc cụm từ đúng vào dấu […] trong câu sau: “Nghị quyết đại hội Đảng chỉ rõ trong toàn bộ hoạt động của Đảng [...]”",options:["Lấy cán bộ làm gốc","Lấy giai cấp làm gốc","Lấy dân làm gốc","Lấy nghị quyết làm gốc"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:6,question:"Hội nghị lần thứ 11 (3-1965) và lần thứ 12 (12-1965) của Đảng đã xác định tư tưởng chỉ đạo và phương châm đấu tranh ở miền Nam như thế nào?",options:["Linh hoạt,thích hợp với từng nơi, từng lúc vùng rừng núi (đấu tranh vũ trang là chủ yếu), vùng nông thôn đồng bằng (kết hợp đấu tranh vũ trang và chính trị, vùng đô thị (đấu tranh chính trị là chủ yếu)","Dựa trên sức mạnh toàn dân tiến hành kháng chiến toàn dân, toàn diện, lâu dài và dựa vào sức mình là chính.","Giữ vững và phát triển thế tiến công kiên quyết tiến công và liên tục tiến công Kiên trì phương châm đấu tranh quân sự kết hợp với chính trị, triệt để vận dụng ba mũi giáp công đánh địch trên 3 vùng chiến lược.","Vượt khó khăn gian khổ, kiên trì xây dựng và phát triển lực lượng, tiến công địch trên cả ba vùng chiến lược"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:7,question:"Chọn câu trả lời không đúng với tinh thần Nghị quyết Đại hội XI (2011) về định hướng phát triển các thành phần kinh tế?",options:["Kinh tế tập thể không ngừng được củng cố và phát triển","Kinh tế nhà nước giữ vai trò bổ trợ cho nền kinh tế","Kinh tế tư nhân là một trong những động lực quan trọng của nền kinh tế","Kinh tế có vốn đầu tư nước ngoài được khuyến khích phát triển"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:8,question:"Trong quá trình tiến hành chiến tranh xâm lược Việt Nam, Mỹ đã thực hiện mấy chiến lược chiến tranh?",options:["4 chiến lược","3 chiến lược","5 chiến lược","2 chiến lược"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:9,question:"Đến năm 2017, thuỷ lợi đã đảm bảo chủ động tưới tiêu cho bao nhiêu phần trăm diện tích đất nông nghiệp của cả nước?",options:["40% diện tích đất nông nghiệp được tưới tiêu chủ động","90% diện tích đất nông nghiệp được tưới tiêu chủ động","60% diện tích đất nông nghiệp được tưới tiêu chủ động","80% diện tích đất nông nghiệp được tưới tiêu chủ động"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:10,question:"Điền cụm từ đúng vào chỗ chỗ [...] trong câu sau: Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IV (12-1978) là [...]",options:["Đại hội của đổi mới, dân chủ, kỷ cương vào đoàn kết","Đại hội của trí tuệ, dân chủ và đoàn kết","Đại hội của sự đổi mới","Đại hội toàn thắng của sự nghiệp giải phóng dân tộc thống nhất Tổ quốc, đưa cả nước tiến lên chủ nghĩa xã hội"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:11,question:"Nội dung nào sau đây thể hiện đầy đủ các chức năng của môn LSĐCS Việt Nam?",options:["Giáo dục dự báo và phê phán","Nhận thức, giáo dục, dự báo và phê phán","Nhận thức, định hướng, dự báo và phế phán","Giáo dục, định hướng"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:12,question:"Các bài giảng của Nguyễn Ái Quốc cho học viên Hội Việt Nam Cách mạng thanh niên (từ năm 1925 đến năm 1927) được xuất bản thành sách với tên gọi là gì?",options:["Đường Cách mệnh","Con Đường dẫn tôi tới chủ nghĩa Lênin","ản án chế độ thức dân Pháp","hính cương vắt tắt, sách lược vắn tắt"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:13,question:"Đại hội IV (12-1976) của Đảng khẳng định bước vào thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội chúng ta phải tiến hành những cuộc cách mạng nào sau đây?",options:["Cuộc cách mạng quan hệ sản xuất, cách mạng khoa học kỹ thuật, cách mạng tư tưởng về văn hoá","Cuộc cách mạng khoa học công nghệ","Cách mạng công nghiệp lần thứ 4","Cuộc cách mạng khoa học, kỹ thuật hiện đại"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:14,question:"Bài học “kết hợp chặt chẽ ngay từ đầu đổi mới kinh tế với đổi mới chính trị, lấy đổi mới kinh tế làm trọng tâm, đồng thời từng bước đổi mới chính trị được Đại hội nào của Đảng rút ra?",options:["Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII (1991)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ X (2011)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII (1996)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IX (2001)"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:15,question:"Đảng xác định mục tiêu của cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp xâm lược (1946-1954) như thế nào?",options:["Đánh đuổi đế quốc, xâm lược, giành độc lập và thống nhất thật sự cho dân tộc","Đánh phản động thực dân Pháp xâm lược, giành độc lập và thống nhất","Đánh đổ thực dân Pháp xâm lược","Đánh đổ thực dân Pháp, bài trừ nội phản"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:16,question:"Đại hội nào của Đảng nêu ra bài học “Phải luôn luôn xuất phát từ thực tế, tôn trọng và hành động theo quy luật khách quan?",options:["Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ V (1982)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII (1991)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI (1986)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII (1996)"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:17,question:"Mâu thuẫn chủ yếu trong xã hội Việt Nam những năm cuối thế kỷ XIX đầu thế kỉ XX là gì?",options:["Giữa công nhân, nông dân với đế quốc và phong kiến","Giữa giai cấp công nhân với giai cấp tư sản","Mâu thuẫn giữa toàn thể dân tộc Việt Nam với thực dân Pháp xâm lược và tay sai","Giữa giai cấp nông dân với giai cấp địa chủ phong kiến"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:18,question:"Khi tiến hành xâm lược Việt Nam, phương châm của thực dân Pháp là gì?",options:["Dùng người Việt đánh người Việt","Đánh chắc, thắng chắc","Tất cả phương án","Đánh nhanh, thắng nhanh"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:19,question:"Chặng đường đầu tiên của thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội ở Việt Nam được Đại hội V (3-1982) xác định trong khoảng thời gian nào?",options:["Trong những năm 90 của thế kỉ XX","Trong những năm 80 của thế kỉ XX","Gồm 5 năm 1981-1985 và những năm còn lại của thập kỷ 80 của thế kỷ XX","Từ năm 1982 đến năm 1996"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:20,question:"Hội nghị nào đã hoàn chỉnh sự thay đổi chiến lược cách mạng, giương cao ngọn cờ giải phóng dân tộc trong giai đoạn cách mạng 1939-1945?",options:["Hội nghị Ban chấp hành Trung ương Đảng lần thứ 7 (11-1940)","Hội nghị Ban chấp hành Trung ương Đảng lần thứ 8 (5-1941)","Hội nghị Ban chấp hành Trung ương Đảng lần thứ 6 (11-1939)","Hội nghị Ban chấp hành Trung ương Đảng lần thứ 4 (9-1937)"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:21,question:"Tài liệu nào sau đây được đánh giá như một văn kiện mang tính chất cương lĩnh quân sự đầu tiên của Đảng?",options:["Con đường giải phóng","Chỉ thị thành lập Đội Việt Nam Tuyên truyền giai phóng quân","Đường cách mạng","Cách đánh du kích"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:22,question:"Đại hội nào của Đảng đề ra đường lối đổi mới toàn diện, trong đó lấy đổi mới kinh tế làm trọng tâm?",options:["Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI (1986)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ V (1982)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IV (1976)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII (1991)"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:23,question:"Công tác thuỷ lợi có tầm quan trọng như thế nào đối với công cuộc xây dựng và phát triển của VN?",options:["Phát triển du lịch, dịch vụ, giao thông…","Góp phần tích cực vào công tác xoá đói giảm nghèo, xây dựng nông thông mới, bảo vệ môi trường","Tất cả các phương án","Cấp nước phục vụ sản xuất, điều hoà, sử dụng và bảo vệ nguồn nước, hạn chế những thiệt hại do nước có thể gây ra"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:24,question:"Nhiệm vụ chính trị trong Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng được xác định như thế nào?",options:["Đánh đổ các di tích phong kiến, các cách bóc lột theo lối tiền tư bốn và thực hiện cách mạng ruộng đất một cách triệt để","Đánh đổ đế quốc chủ nghĩa Pháp, làm cho Đông Dương hoàn toàn độc lập","Đánh đổ đế quốc chủ nghĩa Pháp và bọn phong kiến","Đánh đổ đế quốc chủ nghĩa Pháp và bọn phong kiến, làm cho nước VN được hoàn toàn độc lập, dựng ra Chính phủ công nông binh, tổ chức ra quân dội công nông"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:25,question:"Sau khoảng thời gian rút vào hoạt động bí mật, Đảng tuyên bố ra hoạt động công khai khi nào?",options:["Tại Đại hội lầ thứ II (2/1951)","Tại Đại hội thứ nhất (3/1935)","Tất cả phương án đều sai","Tại Đại hội lần thứ 3 (9/1960)"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:26,question:"Đại hội XII (2016) của Đảng đề ra chỉ tiêu đến năm 2020, bao nhiêu % dân cư nông thôn được sử dụng nước sạch, hợp vệ sinh?",options:["90%","70%","100%","80%"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:27,question:"“Phải hết sức liên lạc với tiểu tư sản, trí thức, trung nông, Thanh niên, Tân Việt… lôi kéo họ vào phe vô sản giai cấp” là nội dung được trích trong văn kiện nào sau đây?",options:["Chung quanh vấn đề Chiến sách mới của Đảng (10-1936)","Cương lĩnh chính trị đầu tiên của Đảng (2-1930)","Nghị quyết Đại hội lần thứ nhất của Đảng (3-1935)","Luận cương chính trị tháng 10-1930"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:28,question:"Việt Nam ra khỏi tình trạng nước nghèo đứng vào nhóm các nước có thu nhập trung bình từ năm nào?",options:["Năm 1996","Năm 2006","Năm 2011","Năm 2008"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:29,question:"Hội nghị nào của Đảng quyết định mở mặt trận ngoại giao nhàm tranh thủ sự ủng hộ của cộng đồng quốc tế, những người tiến bộ trên thế giới, tạo ra cục diện vừa đánh vừa đàm trong kháng chiến chống Mỹ?",options:["Hội nghị lần thứ 11 (3-1965)","Hội nghị lần thứ 13 (1-1967)","Hội nghị lần thứ 14 (1-1968)","Hội nghị lần thứ 12 (12-1965)"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:30,question:"Ngày 20-11-1953, Pháp bắt đầu nhảy dù xuống Điện Biên Phủ, đưa tổng số binh lính có lúc cao nhất lên đến 16.200 quân, với mục đích nhằm biến Điện Biên Phủ thành:",options:["Một nơi phòng thủ mạnh nhất Đông Dương","Căn cứ quân sự phòng thủ Đông Nam Á","Một nơi tập trung đông nhất quân chủ lực","Một căn cứ quân sự mạnh nhất Đông Dương, một “pháo đài không thể công phá”"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:31,question:"Đại hội VI (12-1986) diễn ra trong bối cảnh cuộc cách mạng khoa học – kỹ thuật hiện đại đang phát triển ở giai đoạn thứ mấy?",options:["Giai đoạn thứ hai","Giai đoạn thứ ba","Giai đoạn thứ nhất","Giai đoạn thứ tư"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:32,question:"Bài học nào sau đây thể hiện sức mạnh cửa cả dân tộc, là một trong những bài học thành công của Đảng trong sự nghiệp đổi mới?",options:["Sự nghiệp cách mạng là của nhân dân, do nhân dân và vì nhân dân","Không ngừng củng cố, tăng cường khối đoàn kết dân tộc","Sự lãnh đạo đúng đắn của Đảng là nhân tố hàng đầu quyết định thắng lợi của cách mạng Việt Nam","Tư tưởng lấy dân làm gốc, dực trên cơ sở lý luận của chủ nghĩa Mác-Leenin và tư tưởng HCM"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:33,question:"Để có thêm thời gian hoà bình, chuẩn bị cho cuộc kháng chiến lâu dài, Chủ tịch HCM đã ký với đại biểu Chính phủ Pháp bản Tạm ước 14-9 ở đâu?",options:["Phôngtenoblô (Pháp)","Mác-xây (Pháp)","Pốt-xđam (Đức)","Đà Lạt (Việt Nam)"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:34,question:"Đại hội của Đảng xác định “Giáo dục và Đào tạo là quốc sách hàng đầu”?",options:["Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ V (1982)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII (1991)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI (1986)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII (1996)"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:35,question:"Đại hội nào sau đây đề ra chỉ tiêu đến năm 2020, tỷ lệ che phủ rừng đạt 42%?",options:["Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ IX (2001)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VII (1991)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI (1986)","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII (2016)"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:36,question:"Công tác thuỷ lợi trong thời kỳ đổi mới được đặt ra bởi những yêu cầu nào?",options:["Yêu cầu của sự phát triển kinh tế nông nghiệp theo hướng hiện đại và bền vững","Tất cả các phương án","Phòng chống và giảm nhẹ thiên tai, chống biến đổi khí hậu","Yêu cầu của sự phát triển kinh tế nông nghiệp theo hướng hiện đại, bền vững và công tác phòng, chống giảm nhẹ thiên tai, chống biến đổi khí hậu"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:37,question:"Trong các chỉ tiêu cụ thể được đưa ra tại ĐH XII (2016) Đảng xác định đến năm 2020 phấn đấu đạt tỷ lệ lao động qua đào tạo là bao nhiêu phần trăm .",options:["75%-80%","65%-70%","55%-60%","45%-50%"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:38,question:"Đại hội III 9-1960 của Đảng xác đinh nhiệm vu của cách mạng Việt Nam trong giai đoạn mới như thế nào.",options:["Tiến hành cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân và xây dựng chủ nghĩa xã hội ở miền Nam","Tất cả phương án","Một là đẩy mạnh cách mạng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc .Hai là, tiến hành cách mạng dân tộc dân chủ nhân dân ở miền Nam , thực hiện thống nhất nước nhà, hoàn thành độc lập và dân chủ trong cả nước","Đẩy mạnh cách mạng xã hội chủ nghĩa ở miền Bắc"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:39,question:"Quân và dân Hà Nội trong 60 ngày đêm toàn quốc kháng chiến đã chiến đấu giam chân địch trong thành phố với tinh thần như thế nào",options:["Quyết tử cho Tổ quốc quyêt sinh","Tất cả vì miền Nam ruột thịt","Dân tộc trên hết, Tổ quốc trên hết","Tất cả để đánh thắng giặc Mỹ xâm lược"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:40,question:"Trong sự nghiệp bảo vệ tổ quốc 1975-1985, dưới sự lãnh đạo của Đảng nhân dân ta đã liên tiếp giành chiến thắng trong 2 cuộc chiến tranh biên giới nào sau",options:["Chiến tranh biên giới phía Bắc 1979 Kháng chiến chống đế quốc Mỹ 1975","Kháng chiến chống thực dân Pháp 1954 và chống đế quốc Mỹ xâm lược 1975","Chiến tranh biên giới phía Bắc 1979 và phía Tây Nam Tổ quốc 1977","Chiến tranh niên giới phía Bắc 1979, Kháng chiến chống thực dân Pháp xâm lược 1954"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:41,question:"Bài học “Đổi mới phải vì lợi ích của nhân dân dực vào nhân dân phát huy vai trò chủ đọng sáng tạo của nhân dân xuất phát từ thực tiễn nhạy bén với cái mới “được đưa ra trong đại hội nào",options:["Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ XII 2016","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ X 2006","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VIII 1996","Đại hội đại biểu toàn quốc lần thứ VI 1986"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:42,question:"Đại hội IX 4-2001 của Đảng xác định kinh tế thị trường định hướng xã hội chủ nghĩa là mô hình kinh tế ntn",options:["Là mô hình kinh té ở nước ta tồn tại trong những năm đầu của quá trình đổi mới","Là mô hình kinh tế của nước ta thời kỳ đổi mới","Là mô hình kinh tế tổng quát của nước ta trong thời kỳ quá độ lên chủ nghĩa xã hội","Tất cả"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:43,question:"Giai cấp công nhân Việt Nam ra đời từ khi nào",options:["Từ khi thực dân Pháp tiến hành cuộc khai thác thuộc địa lần thứ nhất","Trong cuộc khai thác thuộc địa lần thứ hai của Pháp","Khi hội Việt Nam Cách mạng thanh niên thực hiện chủ trương “ vô sản hóa”","Sau khi hội Việt Nam Cách mạng thanh niên được thành lập 6-1925"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:44,question:"Kỳ họp thứ mấy của quốc hội khóa VI quyết định đặt tên nước là Cộng hòa xã hội chủ nghĩa Việt Nam",options:["Kỳ họp thứ hai","Kỳ họp thứ nhất","Kỳ họp thứ ba","Kỳ hợp thứ tư"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:45,question:"Đại hội nào của Đảng khẳng định thế kỷ XX ghi đậm trong lịch sử loài người ba dấu ấn cực kỳ sâu sắc",options:["Đại hội XI 1-2011","Đại hội X 4-2006","Đại hội IX 4-2001","Đại hội VII 1-2016"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:46,question:"Sau khi thành lập, Hội Việt Nam cách mạng thanh niên đã xuất bản tờ báo nào",options:["Nhân đạo","Le Paria (người cùng khổ)","Đời sống công nhân","Thanh niên"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:47,question:"Điều kiện nào thúc đẩy các phong trào đấu tranh dân chủ công khai ở Đông Dương những năm 1936-1939 diễn ra mạnh mẽ",options:["Sự xuất hiện chủ nghĩa Phát xít và nguy cơ chiến tranh thế giới","Mặt trận nhân dân Pháp lên cầm quyền","Tất cả","Chủ trương mới của Quốc tế Cộng sản"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:48,question:"Mục tiêu chung của Chiến lược thủy lợi Việt Nam đến 2030 và tầm nhìn đến năm 2045 là gì",options:["hủ động tiêu thoát nước ra sông chính, tăng diện tích tiêu bằng động lực, đảm bảo tiêu thoát ở vùng đồng bằng.","Cấp nước cho hoạt động kinh tế ven biển, các đảo có đông dân cư, dịch vụ nghề cá.","Đảm bảo cấp, thoát nước chủ động cho nuôi trồng thủy sản thâm canh tập trung, công nghiệp, ứng dụng công nghệ cao.","Phát triển thủy lợi theo hướng hiện đại ,bảo đảm cấp, thoát nước cho dân sinh,các ngành kinh tế,góp phần phục vụ phát triển kinh tế- xã hội bền vừng, bảo đảm an ninh nguồn nước."],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:49,question:"Cương lĩnh 2011 đã bổ sung hai vấn đề cấp bách là gì",options:["hống khủng bố và vấn đề ứng phó với biến đổi khí hậu toàn cầu","Gìn giữ hòa bình và đẩy lùi nguy cơ chiến tranh","Phòng ngừa và đẩy lùi dịch bệnh hiểm nghèo","ảo vệ môi trường sống và hạn chế sự bùng nổ về dân số"],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:50,question:"Đâu là nhân tố hàng đầu quyết định thắng lợi của cách mạng Việt Nam",options:["Khối đoàn kết của nhân dân ba nước Đông Dương.","Khối đại đoàn kết toàn dân","Sự lãnh đạo của Đảng","Sự giúp đỡ của cộng đồng quốc tế"],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:51,question:"Để bảo vệ chính quyền cách mạng non trẻ và tránh xung đột với nhiều kẻ thù cùng một lúc trong những năm 1945-1946, Đảng và chủ tịch HCM đã thực hiện sách lược gì",options:["Tăng gia sản xuất, thực hành tiết kiệm, lập hũ gạo tiết kiệm","Sách lược hoà hoãn, nhân nhượng có nguyên tắc, triệt để lợi dụng mâu thuẫn trong hàng ngũ kẻ thù","Nhân nhượng với Tưởng","Cho Pháp đưa quân ra Bắc vĩ tuyến 16 làm nhiệm vụ giải giáp quân đội Nhật"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:52,question:"Trong chiến lược phát triển kinh tế-xã hội 10 năm (2001-2010), Đại hội IX xác định: đưa Việt Nam ra khỏi tình trạng kém phát triển, nâng cao đời sống vật chất, văn hóa, tính thần của nhân dân, tạo nền tảng để đến năm 2020 ?",options:["Việt Nam trở thành một nước công nghiệp phát triển","Việt Nam cơ bản trở thành một nước công nghiệp theo hướng hiện đại","Việt Nam cơ bản trở thành một nước công nghiệp hiện đại","Việt Nam trở thành một nước công nghiệp hiện đại"],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:53,question:"Sự điều chỉnh nội dung công nghiệp hóa của đại hội V (3-1982) so với đại hội IV (12-1976) thể hiện như thế nào",options:["Chuyển trọng tâm từ ưu tiên phát triển công nghiệp nặng sang thực hiện cho được ba chương trình mục tiêu lương thực thực phẩm hàng tiêu dùng hàng xuất khẩu","Chuyển trọng tâm từ ưu tiên phát triển công nghiệp nặng sang ưu tiên phát triển công nghiệp nhẹ","Chuyển trọng tâm tứ ưu tiên phát triển công nghiệp nặng sang chú trọng phát triển những ngành lĩnh vực có lợi thế cạnh tranh cao","Chuyển trọng tâm từ ưu tiên phát triển công nghiệp nặng sang tập trung sức phát triển nông nghiệp coi nông nghiệp là mặt trận hàng đầu"],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:54,question:"Hoàn cảnh quốc tế cuối thế kỷ XIX, đầu thế kỷ XX có những điểm nổi bật nào?",options:["Các nước tư bản: bên trong tăng cường bóc lột nhân dân lao động, bên ngoài xâm lược và áp bức nhân dân các dân tộc thuộc địa.","Mâu thuẫn giữa các dân tộc thuộc địa với chủ nghĩa thực dân ngày càng gay gắt.","Phong trào đấu tranh chống xâm lược diễn ra mạnh mẽ ở các nước thuộc địa.","Cả ba phương án kia đều đúng."],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:55,question:"Tính chất của xã hội Việt Nam khi trở thành thuộc địa của Pháp là gì?",options:["Tư bản chủ nghĩa.","Phong kiến","Thuộc địa nửa phong kiến.","Xã hội chủ nghĩa."],correctAnswer:2,explanation:"True"},{id:56,question:"Mâu thuẫn cơ bản của xã hội Việt Nam khi trở thành thuộc địa của Pháp là gì?",options:["Mâu thuẫn giữa dân tộc ta với thực dân Pháp xâm lược và tay sai; mâu thuẫn giữa nông dân với địa chủ phong kiến.","Mâu thuẫn giữa công nhân với tư bản, mâu thuẫn giữa nông dân với địa chủ phong kiến.","Mâu thuẫn giữa nông dân với địa chủ phong kiến, mâu thuẫn giữa tư sản với vô sản.","Mâu thuẫn giữa nông dân, công nhân với địa chủ phong kiến."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:57,question:"Cuối thế kỷ XIX, đầu thế kỷ XX, nhiệm vụ hàng đầu cần phải được giải quyết cấp thiết của cách mạng Việt Nam là gì?",options:["Giải phóng dân tộc.","Đấu tranh giai cấp.","Canh tân đất nước.","Cả ba phương án kia đều đúng."],correctAnswer:0,explanation:"True"},{id:58,question:"Thực dân Pháp đã thực hiện chính sách cai trị về chính trị ở Việt Nam như thế nào?",options:["Áp dụng chính sách “chia để trị”.","Đàn áp phong trào đấu tranh của nhân dân ta.","Áp dụng chính sách “dùng người Việt trị người Việt”.","Cả ba phương án kia đều đúng."],correctAnswer:3,explanation:"True"},{id:59,question:"Phong trào yêu nước chống Pháp nào sau đây theo hệ tư tưởng phong kiến?",options:["Phong trào Đông Du.","Phong trào Cần Vương.","Phong trào Duy Tân.","Khởi nghĩa Yên Bái."],correctAnswer:1,explanation:"True"},{id:60,question:"Sự kiện nào đánh dấu bước ngoặt trong cuộc đời hoạt động cách mạng của Nguyễn Ái Quốc - từ người yêu nước trở thành người cộng sản?",options:["Nguyễn Ái Quốc bỏ phiếu tán thành việc gia nhập Quốc tế III và tham gia thành lập Đảng Cộng sản Pháp.","Nguyễn Ái Quốc đọc bản Sơ thảo lần thứ nhất những luận cương về vấn đề dân tộc và vấn đề thuộc địa của Lênin.","Nguyễn Ái Quốc gửi Bản yêu sách của nhân dân An Nam tới Hội nghị Versailles.",'Nguyễn Ái Quốc viết tác phẩm "Bản án chế độ thực dân Pháp".'],correctAnswer:0,explanation:"True"}];export{n as sampleQuestions};
